<贏國又贏>中國施壓信件曝光！囂張威脅「嚴懲聯航」 否則將移送法辦

中國施壓信件曝光！囂張威脅「嚴懲聯航」

2018-05-07 07:06

〔即時新聞／綜合報導〕中國日前要求36家航空公司不得在網站上將台灣列為國家，美國白宮罕見由發言人重批中國「歐威爾式的無理取鬧」。如今美媒將中國民航局發給聯合航空（United Airlines）的信件曝光，信中鴨霸要求聯航網站須將台灣列為「中國台灣」，中國的地圖須包括台灣在內，甚至要聯合航空在5月25前改善，否則將移送法辦，行徑非常囂張。

《華盛頓郵報》報導，中國政府向全球數十家航空公司發出書面威脅，要求改變公司的網站，稱台灣是中國的一部分。《華盛頓郵報》取得中國民航局於4月25日發給聯合航空的信件副本，信中稱呼聯航為「你公司」，宣稱「我司發現你公司官方網站及APP仍存在違反中國法律」。
信中要求聯航對於官網、APP，將澳門、台灣「錯誤列為國家」等情況立即採取措施整改，並威脅信件發出之日起30天，完成整改並且提交報告，否則依據中國法規實施懲戒，也要將「違反中國法律」的情況轉交執法部門，採取行政處罰。

信中要求聯航須遵守4項規定，包括：

一，聯合航空網站「國別」或「國別（家）／地區」選項中，不應將台灣與中國並列，台灣應稱「中國台灣」或「中國台灣地區」。

二，網站中的中國地圖須包含台灣，港澳台與中國應用同樣的顏色標誌。

三，網站目的地若按國家區分，不得將「中國」與「台灣」並列，若要區分地區，可稱「中國航點」、「中國台灣（地區）航點」。

四，網站不應將台灣歸入其他地理區域，應歸入中國項目下。

中國民航局發信威脅聯合航空。（取自華盛頓郵報）

又贏

用強國既劍斬美國既人？

周星馳

好撚惡呀

支那律法

一個國家對一些公司書信咁直接用我我你你咁怪

七年不得飛越中國領空

貴公司依啲中學生都識啦
中國人無文化無學識

用下英文都唔識，中國或成最大贏家

嬴國連個印都柒到世界盡頭

貴寶號 貴公司都唔識用

文盲治國
寫封公函都唔撚識

垃圾

殘體信俾美國人睇
支那人自以為是嘅法律要美國人守
澳門一樣色就算啦,香港同台灣點可以一樣色

寫中文

如果用英文冇事，全部your company
用中文「貴公司」就聽落高檔好多
「你司」

貿易開戰？ 反制陸 美國航協還有下一步

路透和英國衛報都指出，美國白宮五日在美中貿易談判剛剛結束之際，強烈批評中國大陸脅迫美國的航空公司與人民，可能反映了貿易談判的劍拔弩張。

為期兩天的美中貿易談判四日結束，美要求大陸在二○二○年前減少兩千億美元對美貿易順差，大幅降低關稅，停止補貼先進科技。大陸不接受美要求，雙方相持不下。

美國總統川普五日在俄亥俄州克里夫蘭市參加活動時說，由財政部長米努勤率領訪問北京的代表團，剛與大陸完成談判返國，「我們得調整與中國的關係，因為兩國關係幾十年來都是一條單行道，不能再這樣下去」。

美國航空公司同業公會「美國航空協會」五日表示，正與美國政府密切合作，以決定在這場爭端中該採取的「下一步」。

今年一月，美國達美航空因為在中文官網上將台灣、西藏列為國家，遭大陸當局要求修改網頁，達美航空後來發表聲明，為此事「給中國人民造成的感情傷害」致歉。同樣在一月，全球最大連鎖飯店萬豪國際集團因為在客戶問卷中將台灣、香港、澳門、西藏列為國家，中文網站被大陸當局關閉一周。後來大陸民航局要求所有經營飛大陸航線的外國航空公司，全面檢視官網、APP與客戶相關資訊，務必恪遵大陸法律，以免重蹈覆轍。

路透說，大陸加緊管控外資企業提及當局宣稱的領土的方式，甚至嚴格到連官網下拉式選單都要管，凸顯主權問題在大陸有多敏感。

一個中國政策，咁改中華民國/台灣（北京地區）得唔得

有種就唔比聯合飛去支那
到時又睇下美國佬ban哂支那航線

嘩！美佬國咁識玩政治已經好耐冇見過

中共國係無呢啲書寫文化
貴公司、敝公司之類嘅書信字眼
只有港台會用
但因為近得中國多
好多香港人

好多香港人都慣咗用你司、我司

快點懲罰
想睇下幾時全球反支

所以大陸佬唔識驚
因為歷史全部改過晒

19幾日前先節目講呢d根本無文化

ban哂支那去美國ge航班

最撚憎我司你司，但中港企業入面啲人覆email學撚晒

真鎖國
支那暴動都似

on9到重要用中文信
啲大陸哩真係以為自己係世界中心

唔怪得侵侵咁大反應,支那真係以為自己係邊個

高檔
50步....

冇果樣整果樣 搵黎柒 一陣美帝聯同盟國 去中國航班全cut就搞笑

侵侵真心勁

毛澤東本身就好憎讀書人
佢做好多嘢
其中一個目的都係想消滅班知識份子同傳統文化
再借蘇聯之助重新確立一套啱佢心水嘅新文化
而家大家見到嗰啲又長又廢嘅黨八股文風
唔係自然形成
而係中共刻意改造出嚟
睇返中華民國啲人寫嘅文章
根本唔會咁冗長粗劣

你見過此致 敬禮呢d 怪獸未

你司我司真係睇到R爆頭
用中文出無問題，但個格式唔好咁柒ok?

柒到呢，跟本世界所有人認知 台灣係一個國家，點解仲唔肯接受現實

唔好講其他 你用張支那身份證入唔入到台灣先

美國特色嘅一個中國政策

應該用鄙公司

快啲嚴懲埋因航啦

贏國係中文嘅發源地，但而家寫出嚟嘅中文竟然會係咁難睇，其實真係好可悲

鎖支那國
唔准出唔准入

禁埋中國香港, 禁埋貨機

一陣cut撚曬航班又好似戰敗國咁走去求美國佬放過你一馬，醒少少啦支那柒住黎屌

所有US Airline 禁飛中國
所有China Airline 禁飛美國

中蝈或是最大贏家

支那撚夠膽cut哂支那飛美國啲航班咩,如果唔係啲支那幹部同仔女推翻習種都似

佢依家係連上下款都鳩嚟

你唔跟我就出乜乜東風炸彈轟美國D飛機落海

佢係局嚟 政府部門用乜撚野我司
英文都出事啦

中國民用航空局綜合司

支那D政府部門同公司無分別啦, 公安局成日叫人地公司裝防盜, 唔裝唔開得門口, 消防又係, 要幫親自己指定公司CAP水, 公私不分既政府大國

因航今舖最開心
同CA codeshare 完美解決成件事

雖遠必誅

中國無產階級專政，已經冇左階級之分，所以唔用貴同敝呢啲階級字眼。
「好似係」

十分自豪
夠惡
贏國霸氣

究竟有冇英文版俾人睇架

因航都將中港台並列喎

想整多幾間ZTE呀？

你條屍 我條屍

4月28日再30日
睇下有乜新發展

如果美國唔賣零件比小支整飛機
小支各間航空公司庫存夠玩幾耐
又可以再次睇膠紙補引擎了

真打飛機

016 加油

最多咪唔飛蝗國

我你

金仔應該食住條水起個超大國際機場

厲害了我的果

呢單係其一
第二係雜種大膽到話要用人仔結算石油

敢唔敢要包括釣魚台

結算都無問題, 果D國家本身都係窮到燶, 只係用石油還債, 玩金都收唔到

想佢真正鎖國

咁多年都係咁
依家有幾個錢就開始囂

肥絲：用完「我司」點解唔用埋「你司」

贏国又贏

好大嘅官威啊

聯航自己係美國都惡過鬼, 會怕?

咁唔飛支那，飛哂去台灣要支那再轉機囉

收信個個一打開跟手掉落垃圾桶

負皮咗sor

留名

垃圾郵件

唔飛都罷就啦
支那啲航空公司國家補貼賤價賣飛頂爛市
根本冇得做

鬼佬:Your ass

以班鬼佬做生意手法 佢地好大機會會改番幾隻字就算

鬼國信中既態度同用字, 非常霸道及囂張, 命令式既語氣好令人反感

支持trump!!!!!

最撚憎支那成日以為自己巴屎閉, 話你要點點點, 唔好犯咩錯誤, 而家終於有美國講返D正常人話

因航最賺錢既仲係台北
中國大port 得上海 北京同夏門
如果獨善其身都唔係唔得

靠煽動群眾起家最怕知識分子嘅反思

對家唔識中文，當垃圾郵件丟左會點？